\documentclass[12pt]{article}
\usepackage{mathtools}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage[thinc]{esdiff}
\usepackage[makeroom]{cancel}
\usepackage{tikz}
\usepackage{pgfplots}

\pgfplotsset{compat=1.14}


\DeclarePairedDelimiter\abs{\lvert}{\rvert}%
\newcommand*\circled[1]{\tikz[baseline=(char.base)]{
		\node[shape=circle,draw,inner sep=2pt] (char) {#1};}}
\newcommand{\bcancelto}[3][]{\tikz[baseline=(N.base)]{
		\node[main node](N){$#2$};
		\node[label node,#1, anchor=north west] at (N.south east){$#3$};
		\draw[strike out,-latex,#1]  (N.north west) -- (N.south east);
}}
\newcommand{\RNum}[1]{\uppercase\expandafter{\romannumeral #1\relax}}

\newenvironment{task}[1][0]{\vspace{.5cm} {\textbf{№ #1} \vspace{.5cm}\\ }\large}{}


\begin{document}
	{\hspace*{\fill} {\textit{24.09.2021}}}
	\section{Предел последовательности}
	 \vspace{1cm}
	{
		{\textbf{№ 62}\\ \par}
		
		{\large $\lim\limits_{n \to \infty} n q^n$} = 0, \enspace $\abs{q}$ $<$ 1\\\par
		\begin{itemize}
			\item {
				\textbf{Случай q = 0 очевиден}
			}
			\item {
				\textbf{Разберем случай q $\neq$ 0:}\\
				Т. к. $\abs{q}$ $\in$ (0; 1), то  $\abs{q}$ = $\frac{1}{d + 1}$, где d $>$ 0;
				Тогда $n q^n$ = $\frac{n}{(1 + x)^n}$\vspace{.1cm}\\
				Заметим, что $(1 + x)^n=1+nx+\frac{n(n-1)}{2}x^2+... \enspace > \enspace \frac{n(n-1)}{2}x^2$\vspace{.1cm}\\
				Таким образом: $\abs{nq^n}$ < $\frac{n}{\frac{n(n-1)}{2}x^2}$ = $\frac{2}{(n-1)x^2}$ < $\epsilon$
				$(\epsilon > 0)$ $\leftrightarrow$ 
				n $>$ 1 + $\frac{2}{\epsilon x^2}$\\
				Значит по определению предела: $\lim\limits_{n \to \infty} n q^n$ = 0
			}
			
		\end{itemize}
	}
	
	\vspace{1cm}
	{
		{\textbf{№ 63}\\ \par}
		{\large $\lim\limits_{n \to \infty} \sqrt[n]{a}$ = 1, (a $>$ 0)\\\par}
		По определению предела нужно доказать следующее неравенство:\\ \enspace\enspace$\abs{\sqrt[n]{a}-1}<\epsilon$
		\begin{itemize}
			\item { 
				\textbf{Рассмотрим случай a > 1}\\
				$\abs{\sqrt[n]{a}-1}<\epsilon$, \enspace\enspace $\epsilon>0$ $\leftrightarrow$ 
				$\abs{a^{\frac{1}{n}} - 1}<\epsilon$.\\ Так как a > 1, то $a^{\frac{1}{n}}-1>0$. Опустим модуль в неравенстве.\\
				$a^{\frac{1}{n}}<1+\epsilon \enspace \leftrightarrow \enspace (1+\epsilon)^n>a$\\
				$(1+\epsilon)^n=1+\epsilon n + ...>\epsilon n>a \enspace \leftrightarrow \enspace n>{\large \frac{a}{\epsilon}}$\\
				Значит при a $>$ 1 неравенство верно.
			}
			\item{
				\textbf{Случай a = 1 очевиден}
			}
			\item{
				\textbf{Рассмотрим случай a < 1}\\
				{\large $\lim\limits_{n \to \infty} \sqrt[n]{a}$ = $\lim\limits_{n \to \infty} \sqrt[n]{\frac{1}{(\frac{1}{a})}}$ = 
					$\lim\limits_{n \to \infty}$ $\frac{1}{\sqrt[n]{\frac{1}{a}}}$ = $\frac{1}{\lim\limits_{n \to \infty} \sqrt[n]{\frac{1}{a}}}$} = 1\\
				Так как 1/a $>$ 1, то $\lim\limits_{n \to \infty} \sqrt[n]{\frac{1}{a}}$ = 1 \enspace\enspace(1 пункт)
			}
		\end{itemize}
	}

	\vspace{1cm}
	{
		{\textbf{№ 58}\\ \par}
		{\large $\lim\limits_{n \to \infty}\frac{\log_a n}{n}=0$, a > 1\\}
		Рассмотрим пример №61: $\lim\limits_{n \to \infty} \frac{n}{b^n}$ = 0, b > 1 => 
		$\frac{1}{b^n} < \frac{n}{b^n}<1$ (*), в окрестночти $+\infty$\\
		Пусть b = $a^p$, p > 0 => p$\ln a$ = $\ln b$\\
		(*): $\frac{1}{a^{pn}}<\frac{n}{a^{pn}}<1$ $\leftrightarrow$ $\log_a( \frac{1}{a^{pn}})<\log_a(\frac{n}{a^{pn}})<1$ $\leftrightarrow$ 0 < $\log_a(\frac{a^{pn}}{n})$ < $\log_a(\frac{1}{a^{pn}})$ $\leftrightarrow$ 0 <
		 pn (1 < n < $a ^ {pn} \enspace \leftrightarrow$ 
		0 < $\log_an$ < $\log_a(a^{pn})$ = pn)\\ 
		Разделим все на n: 1 < $\frac{log_a(a^{pn})}{n}$ < p\\
		==============
	}

	\vspace{1cm}
	{
	{\textbf{№ 65}\\ \par}
	{\large $\lim\limits_{n \to \infty}\sqrt[n]{n}$ = 1\\}
	При n $\geq$ 2: $\sqrt[n]{n}$ > 1\\
	n = $(\sqrt[n]{n})^n$ = $[1 + (\sqrt[n]{n}-1)]^n$ = 1 + n($(\sqrt[n]{n}-1)$) + ... + $(\sqrt[n]{n}-1)^n$ > $\frac{n(n-1)}{2}(\sqrt[n]{n}-1)^2$ \\
	n > $\frac{n(n-1)}{2}(\sqrt[n]{n}-1)^2 \enspace \leftrightarrow \enspace 0$ < $(\sqrt[n]{n}-1)^2$ < $\frac{2n}{n(n-1)}$ = $\frac{2}{n-1}$ $\to$ 0 $\leftrightarrow$ \\
	1 < $\sqrt[n]{n}$ < 1 + $\frac{2}{n-1}$ $\to$ 1\\
	
	}

	\vspace{1.5cm}
{
	{\textbf{№ 66}\\ \par}
	{\large $\lim\limits_{n \to \infty}\frac{1}{\sqrt[n]{n!}} = 0$\\}
	Докажем, что n! > $(\frac{n}{3})^n$ (*) при n $\to$ $\infty$ методом матиматической индукции:\\
	\textbf{База:\\}
	n = 1: 1 > $\frac{1}{3}$\\
	n = 2: 2! = 2 > $(\frac{2}{3})^2$\\
	\textbf{Переход: }нредположим, что (*) верно. Тогда n! > $(\frac{n}{3})^n$\\
	(n + 1)! = (n + 1)n! > (n + 1) $(\frac{n}{3})^n$\\
	$\frac{(n+1)^n}{n^n}$ = $(1 + \frac{1}{n})^n$ < e < 3 $\leftrightarrow$ $(\frac{n}{3})^n$ > 
	$\frac{(n+1)^n}{3^{n+1}}$\\
	Таким образом: 0 < $\frac{1}{\sqrt[n]{n!}}$ < $\frac{3}{n} \enspace \to 0$\\
}

	\vspace{1cm}
{
	{\textbf{№ 75}\\ \par}
	$\frac{1}{n+1}$ < $\ln (1+\frac{1}{n})$ < $\frac{1}{n}$\\

}

	\vspace{1cm}
{
	{\textbf{№ 76}\\ \par}
	$\lim\limits_{n \to \infty}n(a^{\frac{1}{n}}-1)=\ln a$
	
}

\vspace{2cm}

\section{Предел функции}
\subsection{Область определения}
y = f(x), x,y $\in$ $\mathbb{R}$\\ 
{\small \textit{ДЗ: 151 - 165}\\}
\vspace{.5cm}

{
	{\textbf{№ 152}\\ \vspace{.2cm}}
	y = $\sqrt{3x-x^2}$\\
	D: $3x-x^2 \geq 0 \enspace \leftrightarrow \enspace x^2-3x \leq 0 \enspace \leftrightarrow \enspace x \in (-\infty; 0)\cup(3; +\infty)$\\
}

{
	\newpage
	\textbf{Определние}\\
	Пусть x = a - внутренняя точка D(f) $\leftrightarrow$ $\exists \enspace \delta$ > 0: $(a - \delta; a + \delta) \subset D(x)$
	Тогда A = $\lim\limits_{x \to a}f(x)$, если $\forall$ $\epsilon$ > 0 $\exists$ $\delta$ > 0 такое, что $\exists$ x $\in$ $(a - \delta; a + \delta)$ => $\abs{f(x) - A}<\epsilon$\\
	\vspace{.5cm}\\
	
	\subsection{Замечательные пределы}

	$\lim\limits_{x \to 0}\frac{sin(x)}{x} = 1$\\
	$\lim\limits_{x \to \infty}(1 + \frac{1}{x})^x = +\infty$\\
	
	\vspace{.5cm}
	\subsection{Свойства пределов}
	\begin{enumerate}
		\item {
		$\lim\limits_{x \to a}[Af(x) + Bg(x)]$ = $A\lim\limits_{x \to a}f(x)$ + 
		$B\lim\limits_{x \to a}g(x)$
	}
\item{
		$\lim\limits_{x \to a}[Af(x)g(x)]$ = $A\lim\limits_{x \to a}f(x)$ 
	$\lim\limits_{x \to a}g(x)$
}
\item{
	$\lim\limits_{x \to a} \frac{f(x)}{g(x)}$ = $\frac{\lim\limits_{x \to a}f(x)}{\lim\limits_{x \to a}g(x)}$
}
	\end{enumerate}
	\emph{Если существуют два из трех пределов, то существует и третий, и справедливы свойства 1-3}
	
	\vspace{.5cm}
	\subsection{Примеры}


	{
		{\textbf{№ 412}\\ \vspace{.5cm}}
		\Large{$\lim\limits_{x \to 0} \frac{(1+x)(1+2x)(1+3x) - 1}{x}$ = $\lim\limits_{x \to 0}$}
		$\frac{6x + 11x^2 + 6x^3}{x}\\ = \lim\limits_{x \to 0}[6+11x+6x^2] = 6$	
	}
	\newpage
	{
		{\textbf{№ 413} \vspace{.5cm}\\}
		\Large{$\lim\limits_{x \to 0} \frac{(1+x)^5-(1+5x)}{x^5+x^2}$ = $\lim\limits_{x \to 0}$
		$\frac{x^{5}+5x^{4}+10x^{3}+10x^{2}+5x+1-5x-1}{x^5+x^2} = $
		$\lim\limits_{x \to 0} \frac{x^3+5x^2+10x+10}{1+x^3}$ = 10}
	
	}
\vspace{.5cm}
{
	{\textbf{№ 416} \vspace{.5cm}\\}
	\Large{$\lim\limits_{x \to \infty}$ $\frac{(2x-3)^{20}(3x+2)^{30}}{(2x+1)^{50}}$ = 
		$\lim\limits_{x \to \infty}\frac{x^{50}(2-\frac{3}{x})^{20}(3+\frac{2}{x})^{30}}{x^{50}(2+\frac{1}{x})}$ = $\frac{2^{20} \space 3^{30}}{2^{50}} = (\frac{3}{2})^{30}$
	}

}

\vspace{.5cm}
{
	{\textbf{№ 418} \vspace{.5cm}\\}
	\Large{$\lim\limits_{x \to 3} \frac{x^2-5x+6}{x^2-8x+15} = \lim\limits_{x \to 3} 
		\frac{(x-3(x-2))}{(x-3)(x-5)} = \lim\limits_{x \to 3} \frac{x-2}{x-5} = -\frac{1}{2}$
	}
	
}

\vspace{.5cm}
{
	{\textbf{№ 419} \vspace{.5cm}\\}
	\Large{$\lim\limits_{x \to 1} \frac{x^3-3x+2}{x^4-4x+3} = \lim\limits_{x \to 1}
		\frac{(x-1)^2(x+2)}{(x-1)^2(x^2+2x-3)}$ = $\frac{1+2}{1^2+2+3} = \frac{3}{6} = \frac{1}{2}$
	}
	
}

\vspace{.5cm}
{
	{\textbf{№ 422} \vspace{.5cm}\\}
	\Large{$\lim\limits_{x \to -1} \frac{x^3-2x-1}{x^5-2x-1} = \lim\limits_{x \to -1}
		\frac{(x+1)(x^2-x-1)}{(x+1)(x^4-x^3+x^2-x-1)} = \frac{1 - (-1)-1}{1-(-1)+1-(-1)-1}=\\=\frac{1}{3}$
		
	}
}
\vspace{.5cm}
{
	{\textbf{№ 424} \vspace{.5cm}\\}
	\Large{ $\lim\limits_{x \to 1} \frac{x^{100}-2x+1}{x^{50}-2x+1}^{\enspace [\frac{0}{0}]} = \lim\limits_{x \to 1}
		\frac{\diff{(x^{100}-2x+1)}{x}}{\diff{x^{50}-2x+1}{x}} = \lim\limits_{x \to 1}
		\frac{100x^{99}-2}{50x^{49}-2} = \frac{98}{48}$
	}
}
\newpage

}
\subsection{Иррациональные функции}
\vspace{.5cm}
{
	{\textbf{№ 435} \vspace{.5cm}\\}
	\Large{ $\lim\limits_{x \to \infty} \frac{\sqrt{x+\sqrt{x+\sqrt{x}}}}{\sqrt{x+1}}=
		\lim\limits_{x \to \infty} \frac{\sqrt{x}\sqrt{1+ \sqrt{1 + \frac{1}{\sqrt{x}}}}}{\sqrt{x+1}} = \lim\limits_{x \to \infty} \frac{1}{\sqrt{1+\frac{1}{x}}} = 1$
	}
}
\vspace{.5cm}\\
	\hspace*{\fill} \underline{\textit{24.09.2021}} \vspace{1cm}

{
	{\textbf{№ 437} \vspace{.5cm}\\}
	\Large{ $\lim\limits_{x \to 4} \frac{\sqrt{1+2x}-3}{\sqrt{x}-2}^{\enspace [\frac{0}{0}]}$ = 
		$\lim\limits_{x \to 4} \frac{(\sqrt{1+2x}-3)(\sqrt{1+2x}+3)(\sqrt{x}+2)}{(\sqrt{x}-2)(\sqrt{x}+2)(\sqrt{1+2x}+3)}$ = $\lim\limits_{x \to 4} \frac{(1+2x-9)(\sqrt{x}+2)}{(x-4)((\sqrt{1+2x}+3)}$ = 
		$2 \cdot \lim\limits_{x \to 4} \frac{(x-4)(\sqrt{x}+2)}{(x-4)(\sqrt{1+2x}+3)}$ = $\frac{2 \cdot 4}{6} = \frac{4}{3}$\\
	}
}

\vspace{.5cm}
{
	{\textbf{№ 440} \vspace{.5cm}\\}
	\Large{ $\lim\limits_{x \to 3} \frac{\sqrt{x+13} - 2 \sqrt{x+1}}{x^2-9}^{\enspace [\frac{0}{0}]}$ = $\lim\limits_{x \to 3} = \frac{(\sqrt{x+13} - 2 \sqrt{x+1})(\sqrt{x+13} + 2 \sqrt{x+1})}{(x^2-9)(\sqrt{x+13} + 2 \sqrt{x+1})}$ = $\lim\limits_{x \to 3} \frac{x+13 - 4x - 4}{(x-3)(x+3)(\sqrt{x+13} + 2 \sqrt{x+1})}$ = $-3 \cdot \lim\limits_{x \to 3} \frac{x-3}{(x-3)(x+3)(\sqrt{x+13} + 2 \sqrt{x+1})} = -3 \cdot \frac{1}{6 \cdot (4 + 4)}$ =
		-$\frac{1}{16}$\\
	}
}

\vspace{.5cm}
{
	{\textbf{№ 447} \vspace{.5cm}\\}
	\large{ $\lim\limits_{x \to 0} \frac{\sqrt[3]{27+x}-\sqrt[3]{27-x}}{x+2\sqrt[3]{x^4}}^{\enspace [\frac{0}{0}]}$ = 
		$\lim\limits_{x \to 0} \frac{(\sqrt[3]{27+x}-\sqrt[3]{27-x})((\sqrt[3]{27+x})^2 + \sqrt[3]{27+x}\sqrt[3]{27-x} + (\sqrt[3]{27-x})^2)}{x(1+2\sqrt[3]{x})((\sqrt[3]{27+x})^2 + \sqrt[3]{27+x}\sqrt[3]{27-x} + (\sqrt[3]{27-x})^2)}$ = $\lim\limits_{x \to 0} 
		\frac{2 \cancel{x}}{\cancel{x}(1+2\sqrt[3]{x})((\sqrt[3]{27+x})^2 + \sqrt[3]{27+x}\sqrt[3]{27-x} + (\sqrt[3]{27-x})^2)}$ = $\frac{2}{3^2+3 \cdot 3 + 3^2} = \frac{2}{27}$\\
	}
}
\newpage

{
	{\textbf{№ 455} \vspace{.5cm}\\}
	\large{ $\lim\limits_{x \to 1}\frac{\sqrt[m]{x}-1}{\sqrt[n]{x}-1}$\\
	Пусть $x = t^{n \cdot m} \implies \sqrt[m]{x}=t^n \quad \sqrt[n]{x}=t^m$\\
	$\lim\limits_{x \to 1}\frac{\sqrt[m]{x}-1}{\sqrt[n]{x}-1}$ = $\lim\limits_{t \to 1}
	\frac{t^n-1}{t^m-1} = \lim\limits_{t \to 1} \frac{\cancel{(t-1)}(1+t+t^2+...+t^{n-1})}
	{\cancel{(t-1)}(1+t+t^2+...+t^{m-1})}$ = $\frac{n}{m}$\\
	}
}
\vspace{.5cm}\\
{
	{\textbf{№ 457} \vspace{.5cm}\\}
	\large{ $\lim\limits_{x \to +\infty}[\sqrt{(x+a)(x+b)}-x]^{\enspace [\infty - \infty]}$ = $\lim\limits_{x \to +\infty}
		\frac{(x+a)(x+b)-x^2}{\sqrt{(x+a)(x+b)}+x} = \lim\limits_{x \to +\infty} \frac{\cancel{x}[(a+b)+\frac{ab}{x}]}{\cancel{x}(1+\sqrt{(1+\frac{a}{x})(1+\frac{b}{x})})} =\\ =\frac{a+b}{2}$
	}
}

\vspace{1cm}
ДЗ: 436, 455.1, 456, 458

\vspace{2cm}
{\hfill \textit{27.09.2021}\\ \vspace{.2cm}}

{
	{\textbf{№ 462} \vspace{.5cm}\\}
	\large{ $\lim\limits_{x \to + \infty}(\sqrt[3]{x^3+3x^2}-\sqrt{x^2-2x})^{\enspace [\infty-\infty]} = \lim\limits_{x \to +\infty} \frac{(x^3+3x^2)^2-(x^2-2x)^3}{(\sqrt[3]{x^3+3x^2})^5+(\sqrt[3]{x^3+3x^2})^4\sqrt{x^2-2x}+...+(\sqrt{x^2-2x})^5} = \lim\limits_{x \to +\infty} \frac{x^{6}+6x^{5}+9x^{4}-(x^{6}-6x^{5}+12x^{4}-8x^{3})}{(\sqrt[3]{x^3+3x^2})^5+(\sqrt[3]{x^3+3x^2})^4\sqrt{x^2-2x}+...+(\sqrt{x^2-2x})^5}=\lim\limits_{x \to +\infty} \frac{\cancel{x^5}(12-\frac{3}{x}+\frac{8}{x^2})}{\cancel{x^5}((\sqrt[3]{1+\frac{3}{x}})^5 + ... + (\sqrt{1-\frac{2}{x}})^5)}=\\ = \frac{12}{6}=2$
	}
}

\newpage
\subsection{Тригонометрические функции}

{
	\vspace{1cm}
	{\emph{\large{\circled{1} Замечательный предел}} \vspace{.1cm}\\
	$\lim\limits_{x \to 0} \frac{sin(x)}{x} = \lim\limits_{x \to 0} \frac{x}{sin(x)} = 1$ \vspace{.4cm}\\
}
{
	\emph{\large{\circled{2} Тригонометрические формулы}}
	\begin{enumerate}
		\item $sin(2x)=2sin(x)cos(x)$
		\item $cos(2x)=cos^2(x)-sin^2(x)=2cos^2(x)-1=1-2sin^2(x)$
		\item $1+cos(x)=2cos^2(\frac{x}{2})$
		\item $1-cos(x)=2sin^2(\frac{x}{2})$
		\item $sin(\alpha + \beta)=sin(\alpha)\cdot cos(\beta)+cos(\alpha)\cdot sin(\beta)$\\
		
	\end{enumerate}
}

\vspace{.5cm}
{
	{\textbf{№ 471} \vspace{.5cm}\\}
	\large{ $\lim\limits_{x \to 0}\frac{sin(5x)}{x}= |t = 5x| = 5 \cdot \lim\limits_{t \to 0} \frac{sin(t)}{t} = 5$
	}
}

\vspace{.5cm}
{
	{\textbf{№ 472} \vspace{.5cm}\\}
	\large{ $\lim\limits_{x\to \infty} \frac{sin(x)}{x}$\\
		$0 \leq \abs{\frac{sinx}{x}}=\frac{\abs{sinx}}{x} \leq \frac{1}{x} \to 0$\\
	}
}

\vspace{.5cm}
{
	{\textbf{№ 474} \vspace{.5cm}\\}
	\large{ $\lim\limits_{x \to 0} \frac{1-cosx}{x^2}=2 \cdot \lim\limits_{x \to 0}  \frac{sin^2(\frac{x}{2})}{x^2} = \frac{1}{2} \cdot [\lim\limits_{x \to 0}\frac{sin(\frac{x}{2})}{\frac{x}{2}}]^2 = \frac{1}{2}$
	}
}

\newpage
{
	{\textbf{№ 475} \vspace{.5cm}\\}
	\large{ $\lim\limits_{x \to 0} \frac{tg(x)-sin(x)}{sin^2(x)}^{\enspace [\frac{0}{0}]} = \lim\limits_{x \to 0} \frac{\cancel{sin(x)}(\frac{1-cos(x)}{cos(x)})}{\cancel{sin(x)}\cdot sin^2(x)}=2\cdot \lim\limits_{x \to 0} \frac{1}{cos(x)} \cdot [\frac{1}{2}\frac{\lim\limits_{x \to 0}\frac{sin(\frac{x}{2})}{\frac{x}{2}}}{\lim\limits_{x \to 0}\frac{sin(x)}{x}}]^2=2 \cdot \frac{1}{4} = \frac{1}{2}$
	}
}

\vspace{.5cm}
{
	{\textbf{№ 476} \vspace{.5cm}\\}
	\large{ $\lim\limits_{x \to 0} \frac{sin(5x)-sin(3x)}{sin(x)} = \lim\limits_{x \to 0}\frac{sin(5x)}{sin(x)} - \lim\limits_{x \to 0} \frac{sin(3x)}{sin(x)}=5-3=2$
	}
}

\vspace{.5cm}
{
	{\textbf{№ 480} \vspace{.5cm}\\}
	\large{ $\lim\limits_{x \to 1}(1-x)tg(\frac{\pi x}{2})^{\enspace [0 \cdot \infty]} =
		\lim\limits_{x \to 1} (1-x) \frac{sin(\frac{\pi x}{2})}{cos(\frac{\pi x}{2})} = \lim\limits_{x \to 1} \frac{1-x}{cos(\frac{\pi x}{2})}^{\enspace [\frac{0}{0}]}=\\ =\lim\limits_{x \to 1} \frac{1-x}{cos(\frac{\pi (x-1)}{2} + \frac{\pi}{2})} = \lim\limits_{x \to 1} \frac{x-1}{sin(\frac{\pi (x-1)}{2})}=\frac{2}{\pi} \lim\limits_{t \to 0} \frac{\frac{\pi t}{2}}{sin(\frac{\pi t}{2})} = \frac{2}{\pi}$
	}
}

\vspace{.5cm}
{
	{\textbf{№ 488} \vspace{.5cm}\\}
	\large{ $\lim\limits_{x \to 0} \frac{sin(a+2x)-2sin(a+x)+sin(a)}{x^2} = \lim\limits_{x \to 0} \frac{(sin(a+2x)+sin(a))-2sin(a+x)}{x^2} =\\= \lim\limits_{x \to 0} \frac{2sin(a+x)\cdot cos(x)-2sin(a+x)}{x^2} = 2 \cdot \lim\limits_{x \to 0} \frac{sin(a+x)(cos(x)-1)}{x^2}=-2sin(a) \cdot \lim\limits_{x \to 0} \frac{2sin^2(\frac{x}{2})}{(\frac{x}{2})^2 \cdot 4} = -sin(a)$
	}
}

\vspace{.5cm}
{
	{\textbf{№ 493} \vspace{.5cm}\\}
	\large{ $\lim\limits_{x \to \frac{\pi}{6}} \frac{2sin^2(x)+sin(x)-1}{2sin^2(x)-3sin(x)+1}^{\enspace [\frac{0}{0}]}=
		\lim\limits_{x \to \frac{\pi}{6}} \frac{\cancel{(2sin(x)-1)}(sin(x)+1)}{\cancel{(2sin(x)-1)}(sin(x)-1)}=\frac{\frac{3}{2}}{-\frac{1}{2}}=-3$
	}
}

\newpage
{\hfill \textit{01.10.2021}\\ \vspace{.2cm}}
{
	{\textbf{№ 499} \vspace{.5cm}\\}
	\large{ $\lim\limits_{x \to 0} \frac{\sqrt{1+tg(x)}-\sqrt{1+sin(x)}}{x^3}^{\enspace [\frac{0}{0}]} = \lim\limits_{x \to 0} \frac{tg(x)-sin(x)}{x^3(\sqrt{1+tg(x)}+\sqrt{1+sin(x)})} = \frac{1}{2} \cdot 
		\lim\limits_{x \to 0}[\frac{sin(x)}{x} \cdot \frac{1-cos(x)}{x^2cos(x)}] = \frac{1}{2} \cdot \lim\limits_{x \to 0} \frac{2sin^2(\frac{x}{2})}{4 (\frac{x}{2})^2} = \frac{1}{4}$
	}
}

\vspace{.5cm}
{
	{\textbf{№ 502} \vspace{.5cm}\\}
	\large{ $\lim\limits_{x \to 0} \frac{\sqrt{1-cos(x^2)}}{1-cos(x)}^{\enspace [\frac{0}{0}]} = \lim\limits_{x \to 0} 
		\frac{\sqrt{2sin^2(\frac{x^2}{2})}}{2sin^2(\frac{x}{2})} = \frac{1}{\sqrt{2}} \cdot \lim\limits_{x \to 0} 2 \cdot \cancelto{1}{\frac{sin(\frac{x^2}{2})}{\frac{x^2}{2}}} \cdot \cancelto{1}{\frac{(\frac{x}{2})^2}{sin^2(\frac{x}{2})}} =\\= \sqrt{2}$\\
	}
}

\vspace{2cm}
ДЗ: 503, 504, 505, 688, 689

\newpage
\section{Непрерывность функции}
\vspace{2cm}
Опр. Пусть \ensuremath{f(x), x \in \mathbb{X} \subseteq R}\\
$a \in \mathbb{X}$ - внутренняя точка, т. е $(a-x_0; a+x_0) \subset \mathbb{X}, x_0 > 0$\\
Тогда f(x) - непрерывная в точке x = a, если $\lim\limits_{x \to a}f(x) = f(a)$\\

\vspace{.5cm}
{
	{\textbf{№ 687} \vspace{.5cm}\\}
	\large{ $y = \frac{x}{(x+1)^2} \qquad x \neq -1 \implies x=-1$ - точка разрыва?\\
		$\lim\limits_{x \to -1}\frac{x}{(x+1)^2} = -\lim\limits_{x \to -1} \frac{1}{(x+1)^2} = -\infty \quad \implies \quad $ x = -1 - точка \\разрыва \RNum{2} рода\\	
	}
}

\vspace{.5cm}
{
	{\textbf{№ 690} \vspace{.5cm}\\}
	\large{ $y = \frac{\frac{1}{x}-\frac{1}{x+1}}{\frac{1}{x-1}-\frac{1}{x}}$\\
		Особые точки: $x=0, x=-1, x=1$\\
		$y = \frac{\frac{1}{x(x+1)}}{\frac{1}{x(x-1)}}=\frac{x-1}{x+1}, \quad x \in \mathbb{D}$(y)\\
		$\lim\limits_{x \to -1}y = \lim\limits_{x \to -1}\frac{x-1}{x+1} = -2 \lim\limits_{x \to -1} \frac{1}{x+1} = -\infty \quad \implies \quad x$ = $-1$ -\\- точка разрыва \RNum{2} рода\vspace{.2cm}\\
		$\lim\limits_{x \to 0} y = \lim\limits_{x \to 0} \frac{x-1}{x+1}=-1 \quad \implies \quad $
		x = 0 - точка разрыва \RNum{3} рода\vspace{.2cm}\\
		$\lim\limits_{x \to 1} y = \lim\limits_{x \to 0} \frac{x-1}{x+1}=0 \quad \implies \quad $
		x = 1 - точка разрыва \RNum{3} рода\\
	}
}

\newpage
{
	{\textbf{№ 720} \vspace{.5cm}\\}
	\large{ $y(x) = \lim\limits_{n \to \infty} \frac{1}{1+x^n}, \quad x \geq 0$\\
	
	\begin{equation*}
		y(x) =
		\begin{cases}
			1, \quad 0<x<1 \implies \lim\limits_{n \to \infty}x^n=0\\
			1, \quad x = 0\\
			0, \quad x > 1\\
		\end{cases}
	\implies x = 1 - \text{точка интереса}\\
	\end{equation*}
	$x = 1$ - точка разрыва \RNum{1} рода, т. к. $\lim\limits_{x \to 1-}y(x)=1 \text{;}  \lim\limits_{x \to 1+}y(x)=0$
	}
}

\subsection{Исследование функций. Построение графиков}
{\hfill \textit{04.10.2021}\\}
$y = f(x)$\\
\begin{enumerate}
	\item {Найти $D(f(x)) \qquad \& \qquad \text{найти корни} \enspace f(x) = 0$}
	\item {Найти особые точки - $x = a: \quad \lim\limits_{x \to a+}f(x), \enspace \lim\limits_{x \to a-}f(x)$? \\ Найти асимптоты}
	\item {Поведение функции в окрестностях $\pm \infty$}
	\item {Монотонность $f(x)$}
	\item {График}
\end{enumerate}

\vspace{1cm}
{
	{\textbf{№ 263} \vspace{.5cm}\\}
	\large{ $y = \frac{x^2-4x+3}{x+1} = x - 5 + \frac{8}{x+1}$\\
		$\lim\limits_{x \to -1}[x-5+\frac{8}{x+1}]=-6+8\lim\limits_{x \to -1}\frac{1}{x+1}=\infty$\\
	}

\begin{tikzpicture}[scale=2.1]
	\begin{axis}[
		axis lines=center,
		xlabel=\(x\),
		ylabel=\(f(x)\),
		grid=major,
		restrict y to domain=-20:10,
		samples=500,
		xtick={-4, -2,...,4},
		]
		
		\def\ymin{\pgfkeysvalueof{/pgfplots/ymin}}
		\def\ymax{\pgfkeysvalueof{/pgfplots/ymax}}
		
		\addplot[blue, thick]{x-5+8/(x+1)};
		\addplot[red, thin]{x-5};
		
		\draw [red, thin, dashed] (-1, \ymin) -- (-1, \ymax);
		\node[circle,inner sep=1pt,fill=red,label=left:{}] at (3,0) {};
		
	\end{axis}
\end{tikzpicture}\\
$\lim\lim\limits_{x \to +\infty} \frac{x^2-4x+3}{x+1}=+\infty$\\
$\lim\lim\limits_{x \to -\infty} \frac{x^2-4x+3}{x+1}=-\infty$\\

}

\vspace{.5cm}
{
	{\textbf{№ 242} \vspace{.5cm}\\}
	\large{ $y = \sqrt{\frac{x^3}{x-10}}$
		\begin{enumerate}
			\item {$D(y): \frac{x^3}{x-10} \geq 0 \enspace \leftrightarrow$
			\begin{equation*}
				\begin{cases}
					x \geq 0, \enspace x-10 > 0 \implies x \leq 0\\
					x < 0, \enspace x-10 < 0 \implies x < 0
				\end{cases}\,.
			\end{equation*}
		}
	$D(y) = \text{(}-\infty; 0\text{]} \cup \text{(}10; +\infty\text{)}$\\
			\item{$x=10 \enspace - $ вкртикальная асимптота, т. к. $\lim\limits_{x \to 10}y(x) = +\infty$\\ $\lim\limits_{x \to 0+}y(x) \enspace - \enspace \text{не существует}$\\
			$\lim\limits_{x \to 0-}y(x)=0$
			\begin{itemize}
				\item {$x > 10 \enspace \implies y = \sqrt{\frac{x^3}{x-10}} = x \cdot \cancelto{1}{\sqrt{\frac{x}{x-10}}} \implies\\\implies y=x \text{ - наклонная асимптота}$}
				\item {$x < 10 \enspace \implies y = \sqrt{\frac{x^3}{x-10}} = -x \cdot \cancelto{1}{\sqrt{\frac{x}{10-x}}} \implies\\\implies y=-x \text{ - наклонная асимптота}$}
			\end{itemize}	
	}
		\end{enumerate}
	}

\begin{tikzpicture}[scale=1.5]
	\begin{axis}[
		axis lines=center,
		xlabel=\(x\),
		ylabel=\(f(x)\),
		grid=major,
		restrict y to domain=-40:50,
		samples=800,
		xtick={-40, -25,...,40},
		]
		
		\def\ymin{\pgfkeysvalueof{/pgfplots/ymin}}
		\def\ymax{\pgfkeysvalueof{/pgfplots/ymax}}
		
		\addplot[blue, domain=-80:40, thick]{(x^3/(x-10))^0.5};
		\addplot[red, domain=0:40, thin]{x};
		\addplot[red, domain=-80:0, thin]{-x};
		
		\draw [red, thin, dashed] (10, \ymin) -- (10, \ymax);
		\node[circle,inner sep=1pt,fill=red,label=left:{}] at (0,0) {};
		\node[inner sep=1pt, rotate=54,label=left:{}] at (25,20) {y=x};
		\node[inner sep=1pt, rotate=-54,label=left:{}] at (-25,29) {y=-x};
		
	\end{axis}
\end{tikzpicture}
}
\newpage

\subsection{Производные}
{\hfill \textit{22.10.2021}\\}
$y = f(x)$\\
$y' = \lim\limits_{\Delta x \to 0} \frac{f(x + \Delta x) - f(x)}{\Delta x}$\\

\subsubsection{Таблица производных}
\begin{enumerate}
	\item $(x^n)' = n x^{n-1} \enspace \forall \enspace n \in \mathbb{R}$
	\item $(sinx)'=cosx \qquad (cosx)'=-sinx$
	\item $(e^x)'=e^x \qquad (a^x)'=(e^{x ln(a)})'=a^x \cdot lna$
	\item $(lnx)'=\frac{1}{x}$
	\item $(arcsinx)'=\frac{1}{\sqrt{1-x^2}} \qquad (arctgx)'=\frac{1}{x^2+1}$
\end{enumerate}

\subsubsection{Правила дефференцирования}
\begin{enumerate}
	\item $[f(x)+g(x)]'=f'(x)+g'(x)$
	\item $[f(x) \cdot g(x)]'=f'(x)g(x)+f(x)g'(x)$
	\item $[\frac{f(x)}{g(x)}]'=\frac{f' \cdot g - f \cdot g'}{g^2}$
	\item $(f[g(x)])'=f'(g(x)) \cdot g'(x)$ - \emph{Производная сложной функции}
\end{enumerate}
\subsubsection{Примеры}

\vspace{.5cm}
{
	{\textbf{№ 918} \vspace{.5cm}\\}
	\large{ $y = x + \sqrt{1-x^2} \cdot arccos(x)$\\
		$y'=\cancel{1} + \frac{-x \cdot arccos(x)}{\sqrt{1-x^2}} - \cancel{\frac{\sqrt{1-x^2}}{\sqrt{1-x^2}}} = -\frac{x \cdot arccos(x)}{\sqrt{1-x^2}}
		$\\
	}
}
\vspace{.5cm}\\
{
	{\textbf{№ 919} \vspace{.5cm}\\}
	\large{ $y = x \cdot arcsin(\sqrt{\frac{x}{1+x}}) + arctg(\sqrt{x})-\sqrt{x}$\\
		$y'=arcsin(\sqrt{\frac{x}{1+x}}) + x\cdot \frac{1}{\sqrt{1-\frac{x}{x+1}}} \cdot \frac{\sqrt{x+1}}{2\sqrt{x}} \cdot (-\frac{1}{x^2}) + \frac{1}{2\sqrt{x}(1+x)}-\frac{1}{2\sqrt{x}} = arcsin(\sqrt{\frac{x}{1+x}}) - \frac{\sqrt{x}(x+1)}{2x^2}+\frac{1}{2\sqrt{x}(1+x)}-\frac{1}{2\sqrt{x}}$
	}
}

\vspace{.5cm}
{
	{\textbf{№ 961} \vspace{.5cm}\\}
	\large{ $y=x+x^x+x^{x^x}$\\
		$(x)'=1$\\
		$(x^x)'=(e^{xln(x)})'=x^x(lnx+1)$\\
		$(x^{x^x})'=(e^{x^xln(x)})'=x^{x^x}\cdot[x^{x-1}+lnx\cdot x^x \cdot (lnx+1)]$\\
		$y'=1+x^x(lnx+1)+x^{x^x}\cdot[x^{x-1}+lnx\cdot x^x \cdot (lnx+1)]$
	}
}

\vspace{.5cm}
{
	{\textbf{№ 963} \vspace{.5cm}\\}
	\large{ $y=\sqrt[x]{x}$\\
		$y'=(e^{\frac{lnx}{x}})'=\sqrt[x]{x} \cdot \frac{1-lnx}{x^2}$
	}
}


\vspace{2cm}
ДЗ: 901-903, 913-930

\vspace{2cm}

\subsubsection{Самостоятельная работа}
{\hfill \textit{25.10.2021}\\}

\begin{task}[858]
$y = \sqrt[3]{\frac{1+x^3}{1-x^3}}=-\frac{\sqrt[3]{1+x^3}}{\sqrt[3]{x^3-1}}\\
y'=-\frac{\frac{x^2}{\sqrt[3]{(x^3+1)^2}}\cdot \sqrt[3]{x^3-1}- \frac{x^2}{\sqrt[3]{(x^3-1)^2}}\cdot \sqrt[3]{x^3+1}}{\sqrt[3]{(x^3-1)^2}}=\frac{2x^2}{\sqrt[3]{(x^2-1)^4}\sqrt[3]{(x^3+1)^2}}$
\end{task}


\begin{task}[873]
$y = 4\sqrt[3]{ctg^2x}+\sqrt[3]{ctg^8x}\\
y'=4 \cdot \frac{2}{3} \cdot \frac{1}{\sqrt[3]{ctgx}}\cdot(-\frac{1}{sin^2x}) + \frac{8}{3} \sqrt[3]{ctg^5x}\cdot (-\frac{1}{sin^2x}) =\\= -\frac{8}{3sin^2x \sqrt[3]{ctgx}}(1+ctg^2x)= 
-\frac{8 \sqrt[3]{tgx}}{3sin^4x}
$
\end{task}


\begin{task}[896]
$y = xln(x +\sqrt{x^2+1})-\sqrt{1+x^2}\\
y'=ln(x +\sqrt{x^2+1}) + \cancel{x \cdot \frac{1}{x +\sqrt{x^2+1}} \cdot (1 + \frac{x}{\sqrt{x^2+1}})} - \cancel{\frac{x}{\sqrt{x^2+1}}}=\\=ln(x +\sqrt{x^2+1})
$
\end{task}


\begin{task}[940]
$y = \frac{arcsinx}{\sqrt{1-x^2}}+\frac{1}{2}ln(\frac{1-x}{1+x})\\
y'=\frac{\frac{1}{\cancel{\sqrt{1-x^2}}} \cdot \cancel{\sqrt{1-x^2}} + \frac{x arcsinx}{\sqrt{1-x^2}}}{1-x^2} + \frac{1}{2} \cdot \frac{\cancel{1+x}}{1-x} \cdot \frac{-(1+x)-(1-x)}{(1+x)^{\cancel{2}}} = \frac{xarcsinx}{(1-x^2)\sqrt{1-x^2}}
$
\end{task}



\newpage
\subsubsection{Геометрические приложения производных}
{\hfill \textit{08.11.2021}}
\vspace{1cm}

$y=f(x), a<x<b$\\

\begin{tikzpicture}[scale=1.3]
	\begin{axis}[
		axis lines=center,
		xlabel=\(x\),
		grid=major,
		restrict y to domain=-2:7,
		samples=400
		]
		
		\def\ymin{\pgfkeysvalueof{/pgfplots/ymin}}
		\def\ymax{\pgfkeysvalueof{/pgfplots/ymax}}
		
		\addplot[blue, domain=0:10, thick]{4*(x-2)^(0.5)-2};
		\addplot[black, domain=0:10]{x * (2) ^ (0.5)-2};
		\addplot[black, domain=0:10]{-x/2^(0.5)+6*2^(0.5)-2};
		\draw [black] (4, 0) -- (4, 3.65685424949);	
		\node[circle,inner sep=1pt,fill=red,label=left:{T}] at (1.41421356237309,0) {};
		\node[circle,inner sep=1pt,fill=red,label=left:{M}] at (4,3.65685424949) {};
		\node[circle,inner sep=1pt,fill=red,label=left:{N}] at (9.171572875,0) {};
		\node[circle,inner sep=1pt,fill=red,label=left:{P}] at (4,0) {};
		\node[label=right:{$y=f(x)$}] at (5,5) {};
	\end{axis}
\end{tikzpicture}\\
MT - касательная\\
MN - нормаль\\
PT - подкасательная\\
PN - поднормаль\\

$(MT): y = f'(x_0)(x-x_0)+y_0, \qquad (MN): y = -\frac{1}{f'(x_0)}(x-x_0) + y_0$\\
$\abs{PT} = \abs{\frac{y_0}{f'(x_0)}}\\
\abs{PN} = \abs{y_0 \cdot f'(x_0)}\\
\abs{MT} = \abs{\frac{y_0}{f'(x_0)}} \cdot \sqrt{1+f'^2(x_0)}\\
\abs{MN} = \abs{y_0} \cdot \sqrt{1+f'^2(x_0)}\\
$

\newpage
\begin{task}[1055]
$y=(x+1)\sqrt[3]{3-x}\\$
\begin{enumerate}
	\item { $M_1(-1, 0)\\
y'=\sqrt[3]{3-x} - (x+1) \cdot \frac{1}{3\sqrt[3]{(3-x)^2}}=\frac{9-3x-x-1}{3\sqrt[3]{(3-x)^2}} = \frac{4(2-x)}{3\sqrt[3]{(3-x)^2}}\\
y'(-1)=\frac{1}{3\sqrt[3]{2}}\\
y=\sqrt[3]{4}(x+1)\\
y = -\frac{1}{\sqrt[3]{4}}(x+1)$ - У доски\\
	
}
\end{enumerate}
\end{task}

\begin{task}[1057]
$
y=ax^2+bx+c, \quad a\neq0\\
y=a(x-x_0)(x-x_1)\\
y'=a(x-x_0)+a(x-x_1)\\
y'(x_0)=a(x_0-x_1), \quad y'(x_1)=a(x_1-x_0) = -y'(x_0) \implies\\ \implies$ углы равны\\
\end{task}

\newpage
\begin{task}[1061]
$y=x^2, \qquad x=y^2 \implies y=\sqrt{x}\\$

\begin{tikzpicture}[scale=1]
	\begin{axis}[
		axis lines=center,
		xlabel=\(x\),
		grid=major,
		restrict y to domain=0:2,
		samples=400
		]
		
		\addplot[blue, domain=0:4, thick]{x*x};
		\addplot[blue, domain=0:4, thick]{x ^ (0.5)};
		\addplot[black, domain=0:4]{2*(x-1)+1};
		\addplot[black, domain=0:4]{0.5*(x-1)+1};

		\node[label=right:{$y=f(x)$}] at (5,5) {};
	\end{axis}
\end{tikzpicture}\\
$y_1=2(x-1)+1, \qquad y_2=\frac{1}{2}(x-1)+1\\
\varphi = tg(\varphi_1 - \varphi_2) = \frac{tg(\varphi_1) - tg(\varphi_2)}{1+th(\varphi_1)tg(\varphi_2)} = \frac{2 - \frac{1}{2}}{1 + 2 \cdot \frac{1}{2}} = \frac{3}{4} \implies \varphi = arctg(\frac{3}{4})\\
$
\end{task}

ДЗ: 1070, 1075

\vspace{.5cm}
{\hfill \textit{12.11.2021}}

\begin{task}[1071]
$
f'(x)=2ax+b=0 \leftrightarrow x = -\frac{b}{2a}\\
y=0\cdot (x+\frac{b}{2a})+a\cdot (\frac{b}{2a})^2+b\cdot (-\frac{b}{2a})+c= \frac{b^2-2b^2+4ac^2}{4a}=-\frac{b^2-4ac}{4a}=\\=0 \leftrightarrow D=b^2=4ac=0\\
$
\end{task}

\begin{task}[1075]
$
M_0(x_0; y_0): \:\:
\left\{
\begin{array}{l}
	x_0^2-y_0^2=a^2\\
	x_0 \cdot y_0=b^2\\
\end{array}\right. \leftrightarrow
\begin{cases}
	y_0=\frac{b^2}{x_0}\\
	x_0^4-a^2x_0^2-b^4=0\\
\end{cases} \leftrightarrow
\begin{cases}
	x_0^2=\frac{a^2\pm\sqrt{a^4+4b^4}}{2}\\
	y_0=\frac{b}{x_0}
\end{cases}
\\
y_1=\sqrt{x^2-a^2}, \: y_2=\frac{b^2}{x}\\
y_1'=\frac{x}{\sqrt{x^2-a^2}}, \:\: y_2'=-\frac{b^2}{x^2}\\
y_1'\cdot y_2' = -\frac{b^2}{x\sqrt{x^2-a^2}}=-1
$
\end{task}

\newpage
\subsubsection{Касательные кривых, заданныз параметрически или неявно}

\large{
$
\left\{
\begin{array}{c}
	x=x(t)\\
	y=y(t)\\
\end{array}\right|
t \in (\alpha, \beta)\\
\frac{dy}{dx}=\frac{\frac{dy}{dt}}{\frac{dx}{dt}}=\frac{y_t'}{x_t'}\\
t_0 \implies (x_0, y_0), 
\begin{array}{l}
	x_0=x(t_0)\\
	y_0=y(t_0)\\
\end{array}\\
y'_x(x_0)=\frac{y_t'(t_0)}{x_t'(t_0)}
$
}

\vspace{.5cm}

\begin{task}[1077]
$
\left.
\begin{array}{c}
	x=2t-t^2\\
	y=t-t^3\\
\end{array}
\right\}\\
y'_x(x)=\frac{y_t'(t)}{x_t'(t)}=\frac{3-3t^2}{2-2t}=\frac{3}{2}(1+t)
$

$
\begin{cases}
	y'_x=\frac{3}{2} \implies y(t)=\frac{3}{2}(1+t)(2-t-t^2)\\
	x(t)=2t-t^2
\end{cases}
$ - касательная в t = 0\\


\end{task}

\begin{task}[1084]
$\frac{x^2}{100}+\frac{y^2}{64}=1, \quad M_0(6, 6.4)$\\
$\frac{x}{50} + \frac{y \cdot y'}{32}=0 \implies y'(6)=-\frac{16x}{25y}=-\frac{3}{5}$\\
Касательная: $y=y_0+y'(x-x_0) \leftrightarrow y=10-0.6x\\$
\end{task}

\vspace{1cm}
ДЗ: 1073, 1078

\newpage
\subsubsection{Производные высшего порядка}
{\hfill \textit{15.11.2021}}

{\hfill \textbf{Основные формулы} \hfill}

\begin{enumerate}
	\item {
$(e^x)^{(n)}=e^x \quad \implies \quad (a^x)^{(n)}=a^x(ln(a))^n$	
}
	\item{
$
(sin(x))^{(n)}=sin(x+n \frac{\pi}{2})$\\
$(cos(x))^{(n)}=cos(x+n \frac{\pi}{2})$
}
\item{
$(x^m)^{(n)}=m(m-1)(m-2)\ldots(m-n+1)x^{m-n}$
}
\item{
$(ln(x))^{(n)}=(\frac{1}{x})^{(n-1)}=(-1)^{n-1} \cdot (n-1)! x^{-n}$
}
\item{
$(u \cdot v)^{(n)}=\sum\limits_{k=0}^n C_n^k u^{(k)}v^{(n-k)}$\\
}
\end{enumerate}

\paragraph{Примеры\vspace{.5cm}\\}

\begin{task}[1189]
$y=\frac{1}{x(1-x)}=\frac{1}{x-1}-\frac{1}{x}\\
y^{(n)}=(\frac{1}{x-1})^{(n)}-(\frac{1}{x})^{(n)}= \frac{(-1)^n \cdot n!}{x^n}-\frac{(-1)^n \cdot n!}{(x-1)^n}$
\end{task}

\begin{task}[1193]
$y=sin^2(x)=\frac{1}{2}(1-cos(2x))\\
y^{(n)}=-2^{n-1}cos(2x+n\frac{\pi}{2})$
\end{task}

\begin{task}[1195]
$y=sin^3(x)=\frac{1}{2}(1-cos(2x))sin(x)=\frac{1}{2}sin(x)-\frac{1}{2}sin(x)cos(2x)=\\=\frac{1}{2}sin(x)-\frac{1}{4}sin(3x)+\frac{1}{4}sin(x)=\frac{3}{4}sin(x)-\frac{1}{4}sin(3x)\\
y^{(n)}=\frac{3}{4}sin(x+n\frac{\pi}{2})-\frac{3^n}{4}\cdot sin(3x+n\frac{\pi}{2})$
\end{task}

\begin{task}[1202]
$y=xcos(mx)\\
y^{(n)}=\sum\limits_{k=0}^n C_n^k x^{(k)}(cos(mx))^{(n-k)}=m^n \cdot xcos(mx+\frac{\pi n}{2}) +\\+ nm^{n-1} \cdot cos(mx+\frac{(n-1)\pi}{2})$
\end{task}

\begin{task}[1204]
$y=(x^2+2x+2)\cdot e^{-x}\\
y^{(n)}=\sum\limits_{k=0}^n (x^2+2x+2)^{(k)} \cdot (e^{-x})^{(n-k)}=(-1)^n\cdot (x^2+2x+2) \cdot e^{-x} + (-1)^{n-1}\cdot n \cdot(2x+2)\cdot e^{-x} + (-1)^{n-2} \cdot n(n-1) \cdot e^{-x}$\\
\end{task}

\vspace{2cm}
\subsubsection{Дифференцируемость функции}
{\hfill \textit{22.11.2021}}

$f(x), a<=x<=b, f'(x)\\$
\paragraph{Теорема Ролля}
\begin{enumerate}
	\item{$f(x)$ - определена на интервале $[a; b]$}
	\item{$\exists f'(x)$ - ограниченная на $(a; b)$}
	\item{$f(a)=f(b)$}
\end{enumerate} $\implies \:\:\: \exists c\in(a; b) \implies f'(c)=0$

\begin{task}[1235]
$f(x)=(x-1)(x-2)(x-3) \implies [a; b]=[1;3]$
\begin{enumerate}
	\item 1 - выполнено
	\item $f'(x)=(x-1)(x-2)+(x-1)(x-3)+(x-2)(x-3)$ - выполнено
	\item Выполнено
\end{enumerate}

$? \exists c \in(1; 3) \implies f'(c)=0\\
f'(x)=x^2-5x+6+x_2-3x+2+x^2-4x+3=3x^2-12x+11=0 \leftrightarrow x_{1, 2}=2\pm \frac{1}{\sqrt{3}}=c$
\end{task}

\begin{task}[1236]
$f(x)=1-\sqrt[3]{x^2}, [-1; 1]\\
f(-1)=0\\
f(1)=0\\
f'(x)=-\frac{2}{3\sqrt[3]{x}} \neq 0\\
$
Не выполнено условие 2 теоремы Ролля
\end{task}

\begin{task}[1238]
\begin{enumerate}
	\item {$f(x), x\in [x+0; x_1]$}
	\item{$f^{n-1}(x)$ - непрерывная функция}
	\item{$f^{(n)} - (x_0; x_1)$}
	\item{$f(x_0)=f(x_1)=\ldots=f(x_n)$}
\end{enumerate}
Доказать, что $\exists \:\: \xi \in (x_0; x_n) \implies f^{(n)}(\xi)=0$ - ДЗ\\
\end{task}

\vspace{2cm}
\paragraph{Теорема Лагранжа}
\begin{enumerate}
	\item{$f(x), x\in [a; b]$ и непрерывна на $(a; b) \implies\\\implies \lim\limits_{\Delta x \to 0}f(x_0 + \Delta x) = f(x_0)$}
	\item{$\abs{f'(x)}<=c, \forall x \in (a; b)$}
\end{enumerate}
Тогда:\\
$\exists \enspace c \in (a; b): \quad f(b)-f(a)=(b-a)f'(c)$\\

\begin{task}[1244]
$y=x^3\\ A(-1; -1), B(2; 8)\\$
Касательная через $M(x; y)$ такая, что она параллельна прямой $(AB)$ - ?\\
$f'(x)=3x^2\\
k_{(AB)}=\frac{f(b)-f(a)}{b-a}=3\\
f'(x)=3x^2=3 \implies 
\left[
\begin{array}{l}
	x=1\\
	x=-1\\
\end{array} \right.
$
\begin{enumerate}
	\item[$1. \enspace x=1:$]{
$\newline 
y=3(x-1)+1 \leftrightarrow y=3x-2$
}
\item[$2. \enspace x=-1:$] $-1 \notin (-1; 2)$
\end{enumerate}
\end{task}

\begin{task}[1245]
$f(x)=\frac{1}{x}, \quad x\in [a; b], \quad ab<0\\$
\end{task}

\begin{task}[1251]
\begin{itemize}
	\item[a)]{$\abs{sin(x)-sin(y)} \leq \abs{x-y}, \quad x, y \in \mathbb{R}$\\
Рассмотрим $0<=x<y<=\pi:$\\
$\abs{sin(x)-sin(y)}=2\abs{cos(\frac{x+y}{2}) \cdot sin(\frac{x-y}{2})} \leq 2 \abs{sin(\frac{x-y}{2})}\\
y=x$ - касательная к $y=sin(x)$ в $x=0$. Т. к. $sin(x)$ выпукла вверх, то $sin(x)<x \implies \abs{sin(x)-sin(y)}=\\=2\abs{sin(\frac{x-y}{2})} \leq x-y$
}
\item[b)]{$\newline
\abs{arctg(x)-arctg(y)}<= \abs{x-y}\\
z=arctg(x)-arctg(y) \implies tg(z)=\\=tg(arctg(x)-arctg(y))=\frac{tg(arctg(x))-tg(arctg(y))}{1+tg(arctg(x)\cdot tg(arctg(y))}=\frac{x-y}{1+xy} \implies
\abs{arctg(x)-arctg(y)} = \abs{arctg(\frac{x-y}{1+xy})} \leq \abs{x-y}$\\
Если $xy<0 \implies \abs{\frac{x-y}{1+xy}} \leq \abs{x-y}$
}
\end{itemize}
\end{task}

\end{document}
