\documentclass[12pt]{article}
\usepackage{mathtools}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage[thinc]{esdiff}
\usepackage{tikz}
\usepackage{cancel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{xcolor}

\DeclarePairedDelimiter\abs{\lvert}{\rvert}%
\newcommand{\RNum}[1]{\uppercase\expandafter{\romannumeral #1\relax}}
\begin{document}
	\section{Комплексные числа и полиномы}
		{\centering {\LARGE{Классная работа}}\\ 
		\hfill \textit{17.09.2021}\\ \vspace{1cm}}
	
{
{\textbf{№ 137}\\ \vspace{.25cm}\\}
\textit{\large{Вычислить $(1-\frac{\sqrt{3}-i}{2})^{24}$}}\vspace{.25cm}\\

z = {$(1-\frac{\sqrt{3}-i}{2})^{24}$ = $[1 - (\frac{\sqrt{3}-i}{2})]^{24}$ = $[cos(0)+isin(0)-cos(-\frac{\pi}{6})-isin(-\frac{\pi}{6})]^{24}$ = $[cos(0)-cos(-\frac{\pi}{6}) + i(sin(0) - sin(-\frac{\pi}{6}))]^{24}$ =\\= $[-2sin(-\frac{\pi}{12})sin(\frac{\pi}{12}) + 2isin(\frac{\pi}{12})cos(-\frac{\pi}{12})]^{24}$}\\
z = $[-2sin(\frac{\pi}{12})(sin(-\frac{\pi}{12})-icos(-\frac{\pi}{12}))]^{24}$\\\\
$sin(-\frac{\pi}{12})-icos(-\frac{\pi}{12})$ = $-cos(\frac{5\pi}{12})$ - $isin(\frac{5\pi}{12})$\\\\
z = $[2sin(\frac{\pi}{12})(cos(\frac{5\pi}{12}) + isin(\frac{5\pi}{12}))]^{24}=2^{24}*sin(\frac{\pi}{12})^{24}(cos(10\pi)+isin(10\pi))$ = $2\sqrt{\frac{1-\frac{\sqrt{3}}{2}}{2}}^{24}$ = $(2-\sqrt{3})^{12}$\\

}
\vspace{1cm}
{
{\textbf{№ 554 b}\\ \vspace{.25cm}\\}
\textit{f(x) = $(x-2)^4+4(x-2)^3+6(x-2)^2+10(x-2)+20$}

}
\newpage
\section{НОД}
Даны полиномы $f(x)$, $g(x)$. Если $f(x)\mod{q(x)}$ = 0, то q(x) - делитель f(x)\\
НОД - наибольший общий делитель $f(x)$ и $g(x)$\\
$f(x)$ = $g(x)q_1(x)+r_1(x)$\\
$g(x)$ = $r_1(x)q_2(x)+r_2(x)$\\
$r_1(x)$ = $r_2(x)q_3(x)+r_3(x)$\\
\textbf{...}\\
$r_{k-1}(x)$ = $r_k(x)q_{k+1}(x)$\\
НОД$(f(x), g(x))$ = $r_k(x)$

\vspace{1cm}
{
	{\textbf{№ 577 a} \vspace{.25cm}\\}
	\textit{НОД($x^4+x^3-3x^2-4x-1$, $x^3+x^2-x-1$)}\vspace{.25cm}\\
	
	$x^4+x^3-3x^2-4x-1$ = $x(x^3+x^2-x-1)-2x^2-3x-1$\\
	$(x^3+x^2-x-1)$ = $(2x^2+3x+1)(\frac{1}{2}x-\frac{1}{4})$ - $\frac{3}{4}(x+1)$\\
	$(2x^2+3x+1)$ = $(x+1)(2x+1)$ => НОД($x^4+x^3-3x^2-4x-1$, $x^3+x^2-x-1$) = x + 1
	
}

\vspace{1cm}
{
	{\textbf{№ 577 c} \vspace{.25cm}\\}
	\textit{НОД($x^6+7x^4+8x^3+7x+7$, $3x^5-7x^3+3x^2-x$)}\vspace{.25cm}\\
	
	$x^6+7x^4+8x^3+7x+7$ = $\frac{x}{3}(3x^5-7x^3+3x^2-x)-\frac{14}{3}x^4+7x^3-\frac{14}{3}x+7$\\
	$3x^5-7x^3+3x^2-x$ = $(2x^4-3x^3+2x-3)(\frac{3}{2}x+\frac{9}{4})-\frac{x^3+1}{4}$\\
	$2x^4-3x^3+2x-3$ = $(x^3+1)(2x-3)$\\
	НОД($x^6+7x^4+8x^3+7x+7$, $3x^5-7x^3+3x^2-x$) = $x^3+1$\\
	
	
}

\vspace{1cm}
\emph{ДЗ: 549c; 577e,f;  578c,d; 593c; 583a}

\newpage
{\centering {\LARGE{Классная работа}}\\ 
\hfill \textit{20.09.2021}\\ \vspace{1cm}}

\vspace{.75cm}
{
	{\textbf{№ 578 a} \vspace{.25cm}\\}
\textit{Найдем $\delta$:\\}
$x^{4}+2x^{3}-x^{2}-4x-2$ = ($x^{4}+x^{3}-x^{2}-2x-2$) + $x^{3}-2x$\\
$x^{4}+x^{3}-x^{2}-2x-2$ = ($x+1$)($x^{3}-2x$) + $x^{2}-2$\\
$x^{3}-2x$ = $x$($x^{2}-2$)\\
$\delta$ = GCD<$x^{4}+2x^{3}-x^{2}-4x-2$, $x^{4}+x^{3}-x^{2}-2x-2$> = $x^{2}-2$\vspace{.2cm}\\
$r_2 = g-r_1q_2$ \quad | \quad $r_1=f-gq_1$ => $r_2=g-q_2(f-gq_1) = -q_2f + (1+q_1q_2)g$ \vspace{.1cm} \\
$x^2-2 = -(x+1)f_1 + (x+2)f_2$
}

\vspace{.75cm}
{
	{\textbf{№ 583 a} \vspace{.25cm}\\}
$x^{3}-6x^{2}+12x-8$ = ($x-4$)($x^{2}-2x+1$) + $3x-4$\\
$x^{2}-2x+1$ = ($\frac{1}{3}x-\frac{2}{9}$)($3x-4$) + $\frac{1}{9}$\\
$3x-4$ = ($3x-4$)($1$)\\
GCD<$x^{3}-6x^{2}+12x-8$, $x^{2}-2x+1$> = $1$\\\\
$1 = 9(x^2-2x+1) - (3x-2)(3x-4) = 9(x-1)^2 -\\- (3x-2)((x-2)^3 - (x-4)(x-1)^2) = 
(x-1)^2(9 + (3x-2)(x-4)) -\\- (x-2)^3(3x-2)$ = $(x-1)^2(3x^2-14x+17)-(x-2)^3(3x-2)$	


}
\newpage
\section{\centering{Формула Виета.\\Разложение дроби на простейшие}}
{\hfill \textit{20.09.2021}\\ \vspace{.2cm}}
$f_n=x^n+a_1x^{n-1}+a_2x^{n-2}+..+a_n$\\
\begin{equation}
	\begin{cases}
		\alpha_1+\alpha_2+...+\alpha_n=-a_1\\
		\alpha_1\alpha_2 + \alpha_1\alpha_3 + ... + \alpha_{n-1}\alpha{n}=a_2\\
		\alpha_1\alpha_2\alpha_3 + ... + \alpha_{n-2}\alpha_{n-1}\alpha_n=-a_3\\
		{\hfil .... \hfill}\\
		\alpha_1\alpha_2\alpha_3...\alpha_n = (-1)^{n}a_n\\
	\end{cases}
\end{equation}
\vspace{.75cm}\\
{
	{\textbf{Пример}\\}
	5, 2 - корни 1 кратности, 3 - 2 кратности. Найти $f(x)=x^4+a_1x^3+a_2x^2+a_3x+a_4$
	\begin{enumerate}
		\item 5-2+3+3=$-a_1$ => $a_1=-9$
		\item $5(-2) + 5\cdot3 + 5\cdot3 - 2\cdot3 - 2\cdot3 + 3\cdot3 = 17 = a_2$
		\item $a_3 = 33$
		\item $a_4=-90$
	\end{enumerate}
	$f(x)=x^4-9x^3+17x^2+33x-90$\\
}
\rule{\textwidth}{0.4pt}
\vspace{1cm}\\
{
	\large{$\frac{P(x)}{Q(x)}, \quad degP < degQ$\\}
	$Q(x)=(x-\alpha_1)^{k_1}(x-\alpha_2)^{k_2}...(x-\alpha_s)^{k_s}(x^2+p_1x+q_1)^{l_1}
	(x^2+p_2x+q_2)^{l_2}...(x^2+p_mx+q_m)^{l_m}$\\
		$\frac{P(x)}{Q(x)} = \frac{A_{11}}{x-\alpha_1} + \frac{A_{12}}{(x-\alpha_1)^2} + ... +
		\frac{A_{1k_1}}{(x-\alpha_1)^{k_1}}+\frac{A_{21}}{x-\alpha_2} + \frac{A_{22}}{(x-\alpha_2)^2} + ... + 	\frac{A_{2k_2}}{(x-\alpha_2)^{k_2}} + ... + 
		\frac{A_{s_{k_s}}}{(x-\alpha_s)^{k_s}} + \frac{B_{11}x+C_{11}}{x^2+p_1x+q_1}
		 + \frac{B_{12}x+C_{12}}{(x^2+p_1x+q_1)^2} + ... +  \frac{B_{1l_1}x+C_{1l_1}}{(x^2+p_1x+q_1)^{l_1}} + ... +\frac{B_{ml_m}x+C_{ml_m}}{(x^2+p_mx+q_m)^{l_m}}$
}

\newpage
{
	{\textbf{Пример 1}\\}
	\vspace{.2cm}\\
	$\frac{1}{x^3-1} = \frac{1}{x-1} \cdot \frac{1}{x^2+x+1}$\\
	$\frac{1}{x^3-1} = \frac{A}{x-1} + \frac{Bx+C}{x^2+x+1} = \frac{(A+B)x^2+x(A-B+C)+(A-C)}{x^3-1} \leftrightarrow$\\
	\begin{equation}
		\leftrightarrow
		\begin{cases}
			A+B=0\\
			A-B+C=0\\
			A-C=1\\
		\end{cases}
	\leftrightarrow
			\begin{cases}
				A = \frac{1}{3}\\
				B =  -\frac{1}{3}\\
				C = -\frac{2}{3}\\
			\end{cases}
	\end{equation}
}
\vspace{.75cm}\\
{
	{\textbf{№ 625c}\vspace{.2cm} \\}
	$\frac{5x^2+6x-23}{(x-1)^3(x+1)^2(x-2)} = \frac{A}{x-1} + \frac{B}{(x-1)^2} + \frac{C}{(x-1)^3} + \frac{D}{x+1} + \frac{E}{(x+1)^2} + \frac{F}{x-2}$\vspace{.2cm}\\
	$A(x-1)^2(x+1)^2(x-2)+B(x-1)(x+1)^2(x-2)+C(x+1)^2(x-2)+\\+D(x-1)^3(x+1)(x-2)+E(x-1)^3(x-2)+F(x-1)^3(x+1)^2=5x^2+6x-23$\\
	\begin{equation}
		\begin{cases}
			x = 1: \quad \enspace -4C=-12\\
			x = -1: \quad 24E=-24\\
			x = 2: \quad \enspace 9F=9\\
		\end{cases}
	\leftrightarrow
	\begin{cases}
		C=3\\E=-1\\ F=1\\
	\end{cases}
	\end{equation}
	\begin{equation}
		\begin{cases}
			x = 0: \quad -2A+2B-2C+2D+2E-F=-23 \leftrightarrow -A+B+D=-7\\
			x^5:\qquad \enspace A+D+1=0\\
			x^4:\qquad \enspace -2A+B-4D=2
		\end{cases}
	\leftrightarrow\\
	\end{equation}
	\begin{equation}
		\leftrightarrow
		\begin{cases}
			A+D=-1\\
			-2A+B-4D=2\\
			-A+B+D=-7\\
		\end{cases}
		\leftrightarrow
		\begin{cases}
			A=1\\
			B=-4\\
			D=-2\\
		\end{cases}
	\end{equation}
	$\frac{5x^2+6x-23}{(x-1)^3(x+1)^2(x-2)} = \frac{1}{x-1} - \frac{4}{(x-1)^2} + \frac{3}{(x-1)^3} - \frac{2}{x+1} - \frac{1}{(x+1)^2} + \frac{1}{x-2}$
}

\newpage
\section{Матрицы}
{\hfill \textit{27.09.2021}\\ \vspace{.8cm}\\}
	$A_{m \times n}$ \qquad ${a_{ij}}$\\
	$A_{n \times n}$  - квадратная\\
	$E_{n \times n} = $
	$\begin{pmatrix}
		1 & 0 & 0 \\
		0 & 1 & 0 \\
		0 & 0 & 1
	\end{pmatrix}$  - единичная\\
	$0 = $
	$\begin{pmatrix}
		0 & 0 & 0 \\
		0 & 0 & 0 \\
		0 & 0 & 0
	\end{pmatrix}$ - нулевая\\
	$D_{n \times n} = $
	$\begin{pmatrix}
		* & 0 & 0 \\
		0 & * & 0 \\
		0 & 0 & *
	\end{pmatrix}$ - диагональная\\
	\subsection{Операции над матрицами}
	$C_{m \times n} = A_{m \times n} \pm B_{m \times n}$, \qquad $c_{ij}=a_{ij} \pm b_{ij}$\\
	$C_{m \times n}=A_{m \times p} \cdot B_{p \times n}$\\
	$C = \alpha \cdot A$, \qquad $c_{ij} = \alpha \cdot a_{ij}$\\
	$A_{m \times n}^T \to A_{n \times n}$, \qquad $a_{ij} \to a_{ji}$\\
	\subsection{Определитель матрицы}
	$\abs{A}$ или $det(A)$ \vspace{.2cm}\\
		$\begin{vmatrix}
		a_{11} & a_{12} \\
		a_{21} & a_{22} \\
	\end{vmatrix}$ = $a_{11} \cdot a_{22} - a_{21} \cdot a_{12}$ \vspace{.2cm}\\
	$\begin{vmatrix}
	a_{11} & a_{12} & a_{13} \\
	a_{21} & a_{22} & a_{23} \\
	a_{31} & a_{32} & a_{33}
\end{vmatrix}$ = $(a_{11} \cdot a_{22} \cdot a_{33} + a_{12} \cdot a_{23} \cdot a_{31} + a_{21} \cdot a_32 \cdot a_{13}) -\\- (a_{13} \cdot a_{22} \cdot a_{31} + a_{23} \cdot a_{32} \cdot a_{11} + a_{21} \cdot a_{12} \cdot a_{33})$\\

% Helper image
\definecolor{myblue}{rgb}{0,0,0.8}
\definecolor{myred}{rgb}{0.8,0,0}


\begin{tikzpicture}
	\node[fill=none,draw=none] (matrix)
	{
		\begin{minipage}{\textwidth}
			\[ \begin{pmatrix} 
				a_1 & b_1 & c_1 \\
				a_2 & b_2 & c_2 \\
				a_3 & b_3 & c_3
			\end{pmatrix}
			\begin{matrix}
				a_1 & b_1 \\
				a_2 & b_2 \\
				a_3 & b_3
			\end{matrix} \]
		\end{minipage}
	};
	\draw[myblue,fill=myblue,opacity=0.2] (-1.4,-0.4)--(0.25,0.6)--(0.4,0.4)--(-1.25,-0.6);
	\draw[myblue,fill=myblue,opacity=0.2] (-0.7,-0.4)--(0.9,0.6)--(1.05,0.4)--(-0.55,-0.6);
	\draw[myblue,fill=myblue,opacity=0.2] (0,-0.4)--(1.55,0.6)--(1.7,0.4)--(0.15,-0.6);
	\draw[myred,fill=myred,opacity=0.2] (-1.4,0.4)--(0.25,-0.6)--(0.4,-0.4)--(-1.25,0.6);
	\draw[myred,fill=myred,opacity=0.2] (-0.7,0.4)--(0.85,-0.6)--(1.0,-0.4)--(-0.55,0.6);
	\draw[myred,fill=myred,opacity=0.2] (0,0.4)--(1.55,-0.6)--(1.7,-0.4)--(0.15,0.6);
	\node[above of=matrix,xshift=-1.3cm,yshift=-0.2cm] {\textcolor{myred}{$+$}};
	\node[above of=matrix,xshift=-0.6cm,yshift=-0.2cm] {\textcolor{myred}{$+$}};
	\node[above of=matrix,xshift=-0cm,yshift=-0.2cm] {\textcolor{myred}{$+$}};
	\node[above of=matrix,xshift=0.4cm,yshift=-0.2cm] {\textcolor{myblue}{$-$}};
	\node[above of=matrix,xshift=1cm,yshift=-0.2cm] {\textcolor{myblue}{$-$}};
	\node[above of=matrix,xshift=1.6cm,yshift=-0.2cm] {\textcolor{myblue}{$-$}};
	
\end{tikzpicture}

\vspace{.5cm}
{
	{\textbf{№ 220c} \vspace{.5cm}\\}
	$\begin{pmatrix}
		3 & 1 & 1 \\
		2 & 1 & 2 \\
		1 & 2 & 3
	\end{pmatrix} \cdot $
	$\begin{pmatrix}
		1 & 1 & -1 \\
		2 & -1 & 1 \\
		1 & 0 & 1
	\end{pmatrix}$ = 
	$\begin{pmatrix}
		6 & 2 & -1 \\
		6 & 1 & 1 \\
		8 & -1 & 4
	\end{pmatrix}$
}

\vspace{.5cm}
{
	{\textbf{№ 223a} \vspace{.5cm}\\}
	$\begin{pmatrix}
		2 & 1 & 1 \\
		3 & 0 & 1
	\end{pmatrix} \cdot $
	$\begin{pmatrix}
		3 & 1 \\
		2 & 1 \\
		1 & 0
	\end{pmatrix}$ = 
	$\begin{pmatrix}
		9 & 3 \\
		10 & 3 \\
	\end{pmatrix}$
}

\vspace{.5cm}
{
	{\textbf{№ 220c} \vspace{.5cm}\\}
	$\begin{pmatrix}
		1 & 2 & 1 \\
		0 & 1 & 2 \\
		3 & 1 & 1
	\end{pmatrix} \cdot $
	$\begin{pmatrix}
		2 & 3 & 1 \\
		-1 & 1 & 0 \\
		1 & 2 & -1
	\end{pmatrix} \cdot $
	$\begin{pmatrix}
	1 & 2 & 1 \\
	0 & 1 & 2 \\
	3 & 1 & 1
	\end{pmatrix}$ = 
	$\begin{pmatrix}
		1 & 7 & 0 \\
		1 & 5 & -2 \\
		6 & 12 & 2
	\end{pmatrix} \cdot$
	$\begin{pmatrix}
	1 & 2 & 1 \\
	0 & 1 & 2 \\
	3 & 1 & 1
	\end{pmatrix} = \\ =$
	$\begin{pmatrix}
	1 & 9 & 15 \\
	-5 & 5 & 9 \\
	12 & 26 & 32
	\end{pmatrix}$
}

\vspace{.5cm}
{
	{\textbf{№ 231c} \vspace{.5cm}\\}
	$\begin{vmatrix}
		sin(\alpha) & cos(\alpha) \\
		-cos(\alpha) & sin(\alpha)
	\end{vmatrix} = sin^2(\alpha) + cos^2(\alpha) = 1$

}

\vspace{.5cm}
{
	{\textbf{№ 232a} \vspace{.5cm}\\}
	$\begin{vmatrix}
		1 & 1 & 1 \\
		-1 & 0 & 1 \\
		-1 & -1 & 0
	\end{vmatrix} = -1 + 1 - (-1)=1$
	
}

\newpage
{
	{\textbf{№ 232e} \vspace{.5cm}\\}
	$\begin{vmatrix}
		1 & i & 1+i \\
		-i & 1 & 0 \\
		1-i & 0 & 1
	\end{vmatrix} = 1-(1+i)(1-i) - (-i^2) = 1 - 2 - 1=-2$
	
}

\vspace{.5cm}
{
	{\textbf{№ 273} \vspace{.5cm}\\}
	$\begin{vmatrix}
		13547 & 13647 \\
		28423 & 28523 \\
	\end{vmatrix} = \cancel{13547 \cdot 28423} + 1354700 - \cancel{28423 \cdot 13547} - 2842300
	=\\= 1354700 - 2842300 = -1487600$
	
}

\vspace{.5cm}
{
	{\textbf{№ 284} \vspace{.5cm}\\}
	$\begin{vmatrix}
		x & y & x+y \\
		y & x+y & x \\
		x+y & x & y
	\end{vmatrix} = 3x^2y+3xy^2-(x+y)^3-x^3-y^3 = -2(x^3+y^3)$\vspace{.5cm} \\
}
ДЗ: 220df, 274, 221, 224, 232cdf
\vspace{1.4cm}\\
	\subsection{Свойства определителей}
	\begin{enumerate}
		\item $det(A \cdot B) = det(A) \cdot det(B) \qquad \implies \qquad det(A^n)=det(A)^n$
		\item $det(A^T) = det(A)$
		\item $if \enspace \exists \enspace 0$ - строка(столбец) $\implies \enspace det(A) = 0$
		\item $if \enspace \exists \enspace $ две пропорциональные строки(столбца) $\implies \enspace det(A) = 0$
		\item При перестановке строк знак определителя меняется
		\item $\alpha \cdot a_{i}$ (строка/столбец) $\quad \implies \quad det = \alpha \cdot det(A)$
		\item $if \enspace a_i=alpha \cdot a_j + \beta \cdot a_k \enspace \implies \enspace det(A) = 0$
		\item Определитель не изменится, если к $a_i$ прибавить $\alpha \cdot a_j$ \\
		\item $\begin{vmatrix}
		a_{11} & a_{12} & ... & a_{1n} \\
		... & ... & ... & ...\\
		a_{i1} & a_{i2} & ... & a_{in} \\
		b_1+c_1 & b_2+c_2 & ... & b_n + c_n\\
		... & ... & ... & ...\\
		a_{n1} & a_{n2} & ... & a_{nn} \\
	\end{vmatrix} = 
	\begin{vmatrix}
		a_{11} & a_{12} & ... & a_{1n} \\
		... & ... & ... & ...\\
		a_{i1} & a_{i2} & ... & a_{in} \\
		b_1 & b_2 & ... & b_n\\
		... & ... & ... & ...\\
		a_{n1} & a_{n2} & ... & a_{nn} \\
	\end{vmatrix} + 
	\begin{vmatrix}
		a_{11} & a_{12} & ... & a_{1n} \\
		... & ... & ... & ...\\
		a_{i1} & a_{i2} & ... & a_{in} \\
		c_1 & c_2 & ... & c_n\\
		... & ... & ... & ...\\
		a_{n1} & a_{n2} & ... & a_{nn} \\
	\end{vmatrix}$
	\end{enumerate}
\vspace{.5cm}

\subsubsection{Подсчет определителя}

$A = \begin{pmatrix}
	1 & 2 & 3\\
	4 & 5 & 6\\
	7 & 8 & 9
\end{pmatrix} \qquad$
$\Delta_{12, 12} = \begin{vmatrix}
	1 & 2\\4 & 5
\end{vmatrix} \qquad$
$\Delta_{23, 23} = \begin{vmatrix}
	5 & 6\\8 & 9
\end{vmatrix} \qquad ...$\\
$A_{ij} = (-1)^{i+j} \cdot M_{ij}$\\

\[detA = \sum_{j=1}^{n} a_{ij} \cdot A_{ij}\] \hfill\\
\subsubsection{Примеры}

\vspace{.5cm}{
	{\textbf{№ 273} \vspace{.5cm}\\}
	\large{\emph{\RNum{1} Способ}}\vspace{.5cm}\\
	$\begin{vmatrix}
		-4 & 1 & 2 & -2 &1 \\
		0 & 3 & 0 & 1 & -5 \\
		2 & -3 & 1 & -3 & 1 \\
		-1 & -1 & 3 & -1 & 0 \\
		0 & 4 & 0 & 2 & 5 \\
	\end{vmatrix} =
	\begin{vmatrix}
		-4 & 1 & 2 & -2 &1 \\
		0 & 3 & 0 & 1 & -5 \\
		2 & -3 & 1 & -3 & 1 \\
		-1 & -1 & 3 & -1 & 0 \\
		0 & 7 & 0 & 3 & 0 \\
	\end{vmatrix} = 7 \cdot (-1)^{5+2} \cdot
	\begin{vmatrix}
	-4 & 2 & -2 & 1 \\
	0 & 0 & 1 & -5 \\
	2 & 1 & -3 & 1 \\
	-1 & 3 & -1 & 0 \\
	\end{vmatrix} + 3\cdot (-1)^{5+4} \cdot 
	\begin{vmatrix}
	-4 & 1 & 2 & 1 \\
	0 & 3 & 0 & -5 \\
	2 & -3 & 1 & 1 \\
	-1 & -1 & 3 & 0 \\
	\end{vmatrix} = -7 \cdot
	\begin{vmatrix}
		-4 & 2 & -2 & 1 \\
		0 & 0 & 1 & -5 \\
		0 & 4 & -8 & 3 \\
		0 & 10 & -2 & -1 \\
	\end{vmatrix}-\\ -3 \cdot [3 \cdot (-1)^{2 + 2} \cdot
	\begin{vmatrix}
		-4 & 2  & 1 \\
		2 & 1 & 1 \\
		-1 & 3 & 0 \\
	\end{vmatrix} -5 \cdot (-1)^{2+4} \cdot 
	\begin{vmatrix}
		-4 & 1  & 2 \\
		2 & -3 & 1 \\
		-1 & -1 & 3 \\
	\end{vmatrix}] = 28 \cdot 
	\begin{vmatrix}
	0 & 1  & -5 \\
	4 & -8 & 3 \\
	10 & -2 & -1 \\
	\end{vmatrix} - 9\cdot
	\begin{vmatrix}
		-4 & 2  & 1 \\
		2 & 1 & 1 \\
		-1 & 3 & 0 \\
	\end{vmatrix} + 15 \cdot
	\begin{vmatrix}
	-4 & 1  & 2 \\
	2 & -3 & 1 \\
	-1 & -1 & 3 \\
	\end{vmatrix} =\\= 28 \cdot (30 + 40 -400 + 4) -9 \cdot (-2 + 6 + 1 + 12) + 15 \cdot (36 -1 -4 -6 +4 -6) = -9128 - 153 + 225=\textcolor{red}{-1069 \quad \text{- Ошибка в вычислениях!}}$\vspace{.5cm}\\
\large{\emph{\RNum{2} Способ}}
\vspace{.5cm}\\
	$\begin{vmatrix}
	-4 & 1 & 2 & -2 &1 \\
	0 & 3 & 0 & 1 & -5 \\
	2 & -3 & 1 & -3 & 1 \\
	-1 & -1 & 3 & -1 & 0 \\
	0 & 4 & 0 & 2 & 5 \\
\end{vmatrix} = 
	\begin{vmatrix}
		-4 & 2\\
		2 & 1
	\end{vmatrix} \cdot (-1)^{4+3+1+3} \cdot
	\begin{vmatrix}
		3 & 1 & -5\\
		-1 & -1 & 0\\
		4 & 2 & 5\\
	\end{vmatrix} + 
\begin{vmatrix}
	-4 & 2\\
	-1 & 3
\end{vmatrix} \cdot (-1)^{1+4+1+3} \cdot 
\begin{vmatrix}
	3 & 1 & -5\\
	-3 & -3 & 1\\
	4 & 2 & 5
\end{vmatrix} + 
\begin{vmatrix}
	2 & 1\\
	-1 & 3
\end{vmatrix} \cdot (-1)^{3+4+1+4} \cdot 
\begin{vmatrix}
	1 & -2 & 1\\
	3 & 1 & -5\\
	-1 & -1 & 0
\end{vmatrix} = -1069
$


\newpage
\section{Собственные числа матрицы}
{\hfill \textit{22.10.2021}\\}
\large{
$\Delta_n=\alpha \cdot \Delta_{n-1}+\beta \cdot \Delta_{n-2}$\\
$\Delta_2=\lambda^2-1 \qquad \Delta_1 = \lambda \qquad \Delta_0=1$\\
$G(z)=\frac{1+\lambda z - \lambda z}{1- \lambda z + z^2} = \frac{1}{1-\lambda z +z^2}$ - \emph{производящая функция}\\
$1-\lambda z +z^2=0 \implies z_{1, 2} = \frac{\lambda \pm \sqrt{\lambda^2-4}}{2}$\\
$\lambda + \sqrt{\lambda^2-4}=(cos(\phi) + isin(\phi)) \leftrightarrow \cancel{\lambda ^2} -4 = 4(cos(2 \phi) +isin(2 \phi)) -4 \lambda(cos(\phi) + isin(\phi)) + \cancel{\lambda^2}$\\
$cos^2(\phi)-sin^2(\phi)+2sin(\phi)cos(\phi)-\lambda cos(\phi)-\lambda i sin(\phi)=-1 \leftrightarrow \lambda = 2cos(\phi)$\\

$G(z) = \frac{A}{z_1-z}+\frac{B}{z_2-z}=\frac{A(z_2-z)+B(z_1-z)}{(z_1-z)(z_2-z)}$\\
\begin{equation*}
	\begin{cases*}
		z=z_1: \quad A(z_2-z_1)=1\\
		z=z_2: \quad B(z_1-z_2)=1\\
	\end{cases*}
	\leftrightarrow
	\begin{cases*}
		A(-2isin(\phi))=1\\
		B(2isin(\phi))=1
	\end{cases*} \implies
	\begin{cases*}
		A=\frac{i}{2sin(\phi)}\\
		B = -\frac{i}{2sin(\phi)}\\
	\end{cases*}
\end{equation*}\\
$\frac{1}{1-\alpha \cdot z} = \sum^{+\infty} (\alpha z)^n \implies$\\
$\frac{A}{z_1}\cdot \frac{1}{1-\frac{1}{z_1}z} = \frac{A}{z_1} \cdot \sum^{+\infty} (\frac{1}{z_1})^n 
\cdot z^n =A \cdot \sum^{+\infty} \frac{1}{z_1^{n+1}} \cdot z^n$\\
$G(z) = \frac{\frac{A}{z_1}}{1-\frac{1}{z_1}\cdot z} + \frac{\frac{B}{z_2}}{1-\frac{1}{z_2}\cdot z}= \frac{i}{2sin(\phi)}\cdot \sum^{+\infty}[\frac{1}{(cos(\phi)+isin(\phi))^{n+1}} - \frac{1}{(cos(\phi)-isin(\phi))^{n+1}}]\cdot z^n \implies$
$\Delta_n = \frac{i}{2sin(\phi)}\cdot[(cos(\phi)-isin(\phi))^{n+1} - (cos(\phi)+isin(\phi))^{n+1}] = \frac{i}{2sin(\phi)}\cdot(-2sin((n+1)\phi) = \frac{\sin((n+1)\phi)}{sin(\phi)}$\\
$\Delta_n=\frac{sin((n+1)\phi)}{sin(\phi)} = 0 \leftrightarrow (n+1)\phi = \pi \cdot k, \qquad k \in \mathbb{Z}$\\
$\lambda = 2cos(\frac{\pi k}{n+1}), \qquad k \in \mathbb{Z}$

}
\newpage}
\section{Системы линейных алгебрарических уравнений}
\begin{equation*}
	\begin{cases*}
		a_{11}x_1+a_{12}x_2+ ... + a_{1n}x_n=b_1\\
		a_{21}x_1+a_{22}x_2+ ... + a_{2n}x_n=b_2\\
		...\\
		a_{m1}x_1+a_{m2}x_2+ ... + a_{mn}x_n=b_m\\
	\end{cases*}
\end{equation*}
$A = $
\ensuremath{
	\begin{pmatrix}
		a_{11} & ...  & a_{1n}\\
		&...&\\
		a_{m1} & ... & a_{mn}\\
	\end{pmatrix}
}
$\qquad X = $
\ensuremath{
	\begin{pmatrix}
		x_1\\
		.\\
		.\\
		x_n
	\end{pmatrix}
}
$\qquad b =$
\ensuremath{
	\begin{pmatrix}
		b_1\\
		.\\
		.\\
		b_m
	\end{pmatrix}
} \vspace{.4cm}\\
$Ax=0 $ - \emph{однородная система}\\
$Ax=b $ - \emph{неоднородная система}\\
\subsection{Решение систем}

\begin{enumerate}
	\item {
	$Ax=b, \qquad A_{[n \times n]} \implies X = A^{-1}b$	
}
	\item { \textit{Крамер}\\
		$Ax=b,  \qquad A_{[n \times n]}$\\
		$\Delta=det(A)$\\
		$\Delta_{i}=\Delta$, где вместо $i$-го столбца - столбец $b$\\
		$x_i=\frac{\Delta_i}{\Delta}$
}
	\item {\textit{Гаусс}\\
	$Ax=b,  \qquad A_{[m \times n]}$\\
	$(A|b) \rightarrow$ Трапецевидный вид\\
	Если нулевой строке соответствует ненулевой элемент в строке $b$, то решений нет\\
	Переписать систему в обычном виде, выразить одну переменную через все остальные\\
	$X_{\text{неоднородная}}=X_{\text{частное}}+X_{\text{общее}}$
}
\end{enumerate}

\newpage
\subsection{Примеры}

\vspace{.5cm}
{
	{\textbf{№ 449b} \vspace{.5cm}\\}
	\begin{equation*}
		\begin{cases*}
			x_1+x_2+x_3+2x_4=0\\
			2x_1-x_2-2x_3+x_4=0\\
		\end{cases*}
	\end{equation*}
\ensuremath{
	\begin{pmatrix}
		1 & 1 & 1 & 2 & | & 0\\
		2 & -1 & -2 & 1 & | & 0
	\end{pmatrix} \rightarrow_{S_2-2S_1}
	\begin{pmatrix}
		1 & 1 & 1 & 2 & | & 0\\
		0 & -3 & -4 & -3 & | & 0\\
	\end{pmatrix}
}\vspace{.5cm}\\
Система разрешима\\
	\begin{equation*}
	\begin{cases*}
		x_1+x_2+x_3+2x_4=0\\
		3x_2+4x_3+3x_4=0\\
	\end{cases*}
\leftrightarrow
	\begin{cases*}
	x_1=-x_2-x_3-2x_4=\frac{1}{3}c_3-c_4\\
	x_2 = \frac{1}{3}(-4c_3-3c_4)\\
	x_3=c_3\\
	x_4=c_4\\
\end{cases*}
\end{equation*}\\
$X = $
\ensuremath{
	\begin{pmatrix}
		\frac{1}{3}\\
		-1\\
		1\\
		0
	\end{pmatrix} \cdot c_3 +
	\begin{pmatrix}
	-1\\
	-1\\
	0\\
	1
	\end{pmatrix} \cdot c_4 \text{\emph{ - общее решение в параметрическом виде}}
}
$	\begin{pmatrix}
	-1\\
	-1\\
	0\\
	1
\end{pmatrix}$ и 
$	\begin{pmatrix}
	\frac{1}{3}\\
	-1\\
	1\\
	0
\end{pmatrix}$ - \emph{фундаментальная система решений (только при параметрах)}\\
Вектор без параметра - частное решение\\
}
\end{document}
